參院與特分歧 促沙地為卡舒吉被殺負責

2018年12月15日

參院與特分歧
促沙地為卡舒吉被殺負責

卡舒吉被殺逾兩個月，屍首仍下落不明。資料圖片

由共和黨控制的美國參議院前日在沙地阿拉伯問題上，兩次出現與總統特朗普立場不同的投票結果，分別要求沙地王儲穆罕默德為新聞工作者卡舒吉被殺負責，以及終止美國在也門戰爭的軍事活動。事件顯示美國要與沙地保持良好關係的阻力越來越大。

相關新聞：俄女認滲透保守派 圖干預美政策

終止美在也門軍事活動

在也門的議案中，除49名民主黨議員全投支持票外，還有七名共和黨人投支持票，另有三名共和黨人棄權。議案最終以56對41票獲通過，要求總統在30日內撤走所有除對付阿蓋達外，正影響也門或在也門的美軍，此議案由獨立參議員桑德斯及共和黨參議員邁克李發起。

而譴責沙地王儲穆罕默德須為卡舒吉被殺負責的議案，則在參議院於無反對票的情況下通過，換言之兩份議案均獲跨黨派支持，而立場均與行政機關的取態不同。共和黨資深參議員格雷厄姆（Lindsey Graham）指「目前與沙地阿拉伯的關係不佳」，並指王儲穆罕默德「太惡毒、太多污點、充滿缺憾」，「不可能就此與美國參議院有任何關係，除非作出改變」。

在上月底，國務卿蓬佩奧及國防部長馬蒂斯先後到參議院游說議員，指通過議案將會損害美國與沙地兩國的關係，而白宮亦視沙地為美國處理以巴關係的重要支持者及抗衡伊朗的棋子，對美國的中東政策非常重要。特朗普早前表明議案一旦通過，將運用總統權力否決。

路透社/法新社

上一則
上一則
就職禮籌款破紀錄 開支受查 特朗普涉收外國捐款 中東國家疑助選

下一則
下一則
俄女認滲透保守派 圖干預美政策

俄女認滲透保守派 圖干預美政策
特朗普被指與律師討論付掩口費
特親信建議庫什納任白宮幕僚長
就職禮籌款破紀錄 開支受查特朗普涉收外國捐款中東國家疑助選